★$4000 政府率先向區議員收集表格 是否早交表早攞錢？

政府自本月21日起派發領取4000元的申請表，遭外界批評手續繁複，多區區議員辦事處需免費為街坊影印表格及教填表。黃大仙區議員、民協主席施德來接受查詢時指，現時接獲約1000份申請表格，今日會再幫街坊核對資料，若有問題即聯絡街坊更改。對於區議員辦事若收集200份或以上的表格，政府部門將會派人前來收集，他稱仍未接獲民政處通知，處方職員能否於明日前來接收表格。施德來稱，因不少街坊「心急」，若職員無法於明日前收集表格，將會直接到附近的工業貿易大樓或觀塘職津處總部遞交，笑言「一千份（表格）有成二、三百萬元（價值）喺身㗎」。

對於政府日前新增公屋辦事處的投遞地點，他稱政府職員亦未能確實答覆，何時會到該些投遞箱接收申請表格，「（隨時）無形中遲咗」。政府早前稱二月初交表，將會獲發短訊確認，他擔心政府若同時處理100萬份表格，未必能如預期中在4月初發放現金。

已交

First in -last out

老貓中伏